FF下，獨立後既香港會成為民主社會定國家社會主義？

個勢係後者
而且係選出黎既

政治上極右 民族主義 國家主義 反中
獨裁 白色恐怖以清除親共親中分子
經濟上左 福利好 凱恩斯主義政府起野促進就業
鷹派 夠兵力既話 話打鳩鄰國就打鳩鄰國

以民意為基礎做呢堆野

唔知政府獨裁但愛人民福利好槍口對外係咩感覺

短期內係後者....
直到中共威脅減弱, 大家就要向前者努力

臺灣白色恐怖時期，是指中國國民黨主政的中華民國政府在臺灣進行的白色恐怖統治，期間從1949年5月20日至1991年5月22日為止。中華民國臺灣省政府主席兼臺灣省警備總司令陳誠頒布《臺灣省戒嚴令》，宣告自1949年5月20日起在臺灣省全境實施戒嚴。同年5月24日經由立法院三讀通過《懲治叛亂條例》，為針對中國共產黨叛亂的特殊狀況而實施，實際上，透過此「特別刑法」造成許多冤假錯案，剷除異己、鞏固極權主義的領導中心，對於批評或反對政府者、持不同政見者（如主張臺灣獨立、左翼等等）進行整肅迫害，任意冠上意圖顛覆政權之罪名，將刑罰範圍極度擴張。臺灣警備總司令部等情治單位，藉由特別刑法充當政府整肅異己的工具，罔顧基本人權、民主、自由等、無所不在隨時隨地監控人民，對言行可疑人士或持不同政見者炮製假案、予以扣上匪諜的帽子，在全國各地濫捕、濫殺、刑求毆打及沒收財產，造成大量的冤死、冤獄、傷殘，人民的生命、財產、健康，以及心靈上遭受嚴重損害。

伊斯蘭神權國家

後者應該係短期

好似台灣咁 兩蔣時期到民主自由化時期
但香港人中大部份人有民主思想同觀念 加快步入民主自由化時期